全國環保大會召開 習近平：生態文明是根本大計

新華社北京5月19日消息，全國生態環境保護大會18日至19日在北京召開。中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平出席會議並發表重要講話。他強調，要自覺把經濟社會發展同生態文明建設統籌起來，充分發揮黨的領導和我國社會主義制度能夠集中力量辦大事的政治優勢，充分利用改革開放40年來積累的堅實物質基礎，加大力度推進生態文明建設、解決生態環境問題，堅決打好污染防治攻堅戰，推動我國生態文明建設邁上新台階。

中共中央政治局常委、國務院總理李克強在會上講話。中共中央政治局常委、全國政協主席汪洋，中共中央政治局常委、中央書記處書記王滬寧，中共中央政治局常委、中央紀委書記趙樂際出席會議。中共中央政治局常委、國務院副總理韓正作總結講話。

習近平在講話中強調，生態文明建設是關係中華民族永續發展的根本大計。中華民族向來尊重自然、熱愛自然，綿延5000多年的中華文明孕育着豐富的生態文化。生態興則文明興，生態衰則文明衰。黨的十八大以來，我們開展一系列根本性、開創性、長遠性工作，加快推進生態文明頂層設計和制度體系建設，加強法治建設，建立並實施中央環境保護督察制度，大力推動綠色發展，深入實施大氣、水、土壤污染防治三大行動計劃，率先發布《中國落實2030年可持續發展議程國別方案》，實施《國家應對氣候變化規劃（2014－2020年）》，推動生態環境保護髮生歷史性、轉折性、全局性變化。

習近平指出，總體上看，我國生態環境質量持續好轉，出現了穩中向好趨勢，但成效並不穩固。生態文明建設正處於壓力疊加、負重前行的關鍵期，已進入提供更多優質生態產品以滿足人民日益增長的優美生態環境需要的攻堅期，也到了有條件有能力解決生態環境突出問題的窗口期。我國經濟已由高速增長階段轉向高質量發展階段，需要跨越一些常規性和非常規性關口。我們必須咬緊牙關，爬過這個坡，邁過這道坎。

習近平強調，生態環境是關係黨的使命宗旨的重大政治問題，也是關係民生的重大社會問題。廣大人民群眾熱切期盼加快提高生態環境質量。我們要積極回應人民群眾所想、所盼、所急，大力推進生態文明建設，提供更多優質生態產品，不斷滿足人民群眾日益增長的優美生態環境需要。

習近平指出，新時代推進生態文明建設，必須堅持好以下原則。一是堅持人與自然和諧共生，堅持節約優先、保護優先、自然恢復為主的方針，像保護眼睛一樣保護生態環境，像對待生命一樣對待生態環境，讓自然生態美景永駐人間，還自然以寧靜、和諧、美麗。二是綠水青山就是金山銀山，貫徹創新、協調、綠色、開放、共享的發展理念，加快形成節約資源和保護環境的空間格局、產業結構、生產方式、生活方式，給自然生態留下休養生息的時間和空間。三是良好生態環境是最普惠的民生福祉，堅持生態惠民、生態利民、生態為民，重點解決損害群眾健康的突出環境問題，不斷滿足人民日益增長的優美生態環境需要。四是山水林田湖草是生命共同體，要統籌兼顧、整體施策、多措並舉，全方位、全地域、全過程開展生態文明建設。五是用最嚴格制度最嚴密法治保護生態環境，加快制度創新，強化制度執行，讓制度成為剛性的約束和不可觸碰的高壓線。六是共謀全球生態文明建設，深度參與全球環境治理，形成世界環境保護和可持續發展的解決方案，引導應對氣候變化國際合作。

習近平強調，要加快構建生態文明體系，加快建立健全以生態價值觀念為準則的生態文化體系，以產業生態化和生態產業化為主體的生態經濟體系，以改善生態環境質量為核心的目標責任體系，以治理體系和治理能力現代化為保障的生態文明制度體系，以生態系統良性循環和環境風險有效防控為重點的生態安全體系。要通過加快構建生態文明體系，確保到2035年，生態環境質量實現根本好轉，美麗中國目標基本實現。到本世紀中葉，物質文明、政治文明、精神文明、社會文明、生態文明全面提升，綠色發展方式和生活方式全面形成，人與自然和諧共生，生態環境領域國家治理體系和治理能力現代化全面實現，建成美麗中國。

習近平指出，要全面推動綠色發展。綠色發展是構建高質量現代化經濟體系的必然要求，是解決污染問題的根本之策。重點是調整經濟結構和能源結構，優化國土空間開發佈局，調整區域流域產業佈局，培育壯大節能環保產業、清潔生產產業、清潔能源產業，推進資源全面節約和循環利用，實現生產系統和生活系統循環鏈接，倡導簡約適度、綠色低碳的生活方式，反對奢侈浪費和不合理消費。

習近平強調，要把解決突出生態環境問題作為民生優先領域。堅決打贏藍天保衞戰是重中之重，要以空氣質量明顯改善為剛性要求，強化聯防聯控，基本消除重污染天氣，還老百姓藍天白雲、繁星閃爍。要深入實施水污染防治行動計劃，保障飲用水安全，基本消滅城市黑臭水體，還給老百姓清水綠岸、魚翔淺底的景象。要全面落實土壤污染防治行動計劃，突出重點區域、行業和污染物，強化土壤污染管控和修復，有效防範風險，讓老百姓吃得放心、住得安心。要持續開展農村人居環境整治行動，打造美麗鄉村，為老百姓留住鳥語花香田園風光。

習近平指出，要有效防範生態環境風險。生態環境安全是國家安全的重要組成部分，是經濟社會持續健康發展的重要保障。要把生態環境風險納入常態化管理，系統構建全過程、多層級生態環境風險防範體系。要加快推進生態文明體制改革，抓好已出台改革舉措的落地，及時制定新的改革方案。

習近平強調，要提高環境治理水平。要充分運用市場化手段，完善資源環境價格機制，採取多種方式支持政府和社會資本合作項目，加大重大項目科技攻關，對涉及經濟社會發展的重大生態環境問題開展對策性研究。要實施積極應對氣候變化國家戰略，推動和引導建立公平合理、合作共贏的全球氣候治理體系，彰顯我國負責任大國形象，推動構建人類命運共同體。

習近平強調，打好污染防治攻堅戰時間緊、任務重、難度大，是一場大仗、硬仗、苦仗，必須加強黨的領導。各地區各部門要增強“四個意識”，堅決維護黨中央權威和集中統一領導，堅決擔負起生態文明建設的政治責任。地方各級黨委和政府主要領導是本行政區域生態環境保護第一責任人，各相關部門要履行好生態環境保護職責，使各部門守土有責、守土盡責，分工協作、共同發力。要建立科學合理的考核評價體系，考核結果作為各級領導班子和領導幹部獎懲和提拔使用的重要依據。對那些損害生態環境的領導幹部，要真追責、敢追責、嚴追責，做到終身追責。要建設一支生態環境保護鐵軍，政治強、本領高、作風硬、敢擔當，特別能吃苦、特別能戰鬥、特別能奉獻。各級黨委和政府要關心、支持生態環境保護隊伍建設，主動為敢幹事、能幹事的幹部撐腰打氣。

李克強在講話中指出，要認真學習領會和貫徹落實習近平總書記重要講話精神，以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，着力構建生態文明體系，加強制度和法治建設，持之以恆抓緊抓好生態文明建設和生態環境保護，堅決打好污染防治攻堅戰。要抓住重點區域重點領域，突出加強工業、燃煤、機動車“三大污染源”治理，堅決打贏藍天保衞戰。深入實施“水十條”、“土十條”，加強治污設施建設，提高城鎮污水收集處理能力。有針對性治理污染農用地。以農村垃圾、污水治理和村容村貌提升為主攻方向，推進鄉村環境綜合整治，國家對農村的投入要向這方面傾斜。要推動綠色發展，從源頭上防治環境污染。深入推進供給側結構性改革，實施創新驅動發展戰略，培育壯大新產業、新業態、新模式等發展新動能。運用互聯網、大數據、人工智能等新技術，促進傳統產業智能化、清潔化改造。加快發展節能環保產業，提高能源清潔化利用水平，發展清潔能源。倡導簡約適度、綠色低碳生活方式，推動形成內需擴大和生態環境改善的良性循環。要加強生態保護修復，構築生態安全屏障。建立統一的空間規劃體系和協調有序的國土開發保護格局，嚴守生態保護紅線，堅持山水林田湖草整體保護、系統修復、區域統籌、綜合治理，完善自然保護地管理體制機制。堅持統籌兼顧，協同推動經濟高質量發展和生態環境高水平保護、協同發揮政府主導和企業主體作用、協同打好污染防治攻堅戰和生態文明建設持久戰。

李克強強調，要依靠改革創新，提升環境治理能力。逐步建立常態化、穩定的財政資金投入機制，健全多元環保投入機制，研究出台有利於綠色發展的結構性減税政策。持續推進簡政放權方面的改革，把更多力量放到包括環境保護在內的事中事後監管上。抓緊攻克關鍵技術和裝備。強化督查執法，大幅度提高環境違法成本。引導全社會樹立生態文明意識。確保完成污染防治攻堅戰和生態文明建設目標任務。

韓正在總結講話中指出，要認真學習領會習近平生態文明思想，切實增強做好生態環境保護工作的責任感、使命感；深刻把握綠水青山就是金山銀山的重要發展理念，堅定不移走生態優先、綠色發展新道路；深刻把握良好生態環境是最普惠民生福祉的宗旨精神，着力解決損害群眾健康的突出環境問題；深刻把握山水林田湖草是生命共同體的系統思想，提高生態環境保護工作的科學性、有效性。各地區各部門要狠抓貫徹落實，細化實化政策措施，確保能落地、可操作、見成效。要嚴格落實主體責任，加大中央環境保護督察力度；堅持一切從實際出發，標本兼治、突出治本、攻堅克難，防止急功近利、做表面文章；咬定目標不偏移穩紮穩打，堅定有序推進工作，紮紮實實圍繞目標解決問題；切實依法處置、嚴格執法，抓緊整合相關污染防治和生態保護執法職責與隊伍；確保攻堅戰各項目標任務的統計考核數據真實準確，以實際成效取信於民。

國家發展改革委、財政部、生態環境部、河北省、浙江省、四川省負責同志作交流發言。

中共中央政治局委員、中央書記處書記，全國人大常委會有關領導同志，國務委員，最高人民法院院長，最高人民檢察院檢察長，全國政協有關領導同志出席會議。

各省區市和計劃單列市、新疆生產建設兵團，中央和國家機關有關部門、有關人民團體，有關國有大型企業，軍隊有關單位負責同志參加會議。

（原題為《習近平在全國生態環境保護大會上強調 堅決打好污染防治攻堅戰 推動生態文明建設邁上新台階 李克強韓正講話 汪洋王滬寧趙樂際出席》）

唔睇真啲以為係copy & paste
睇落每段都一鳩樣

Too long didnt read

笑撚左

同生番講環保

過多50年先講啦

tldr淨做標題黨都知此post已完

同支那講民主人權自由
同支那講網絡安全
同支那講知識產權
同支那講世界和平防恐措施
同支那講生態平衡

對牛彈琴緣木求魚, 曬鳩氣

佢地除左文明，係咪冇第二啲字用？

習近平強調，要加快構建生態文明體系，加快建立健全以生態價值觀念為準則的生態文化體系，以產業生態化和生態產業化為主體的生態經濟體系，以改善生態環境質量為核心的目標責任體系，以治理體系和治理能力現代化為保障的生態文明制度體系，以生態系統良性循環和環境風險有效防控為重點的生態安全體系。要通過加快構建生態文明體系，確保到2035年，生態環境質量實現根本好轉，美麗中國目標基本實現。到本世紀中葉，物質文明、政治文明、精神文明、社會文明、生態文明全面提升，綠色發展方式和生活方式全面形成，人與自然和諧共生，生態環境領域國家治理體系和治理能力現代化全面實現，建成美麗中國。

有時幾佩服強國人 可以將完全無內容既野寫到水蛇春咁撚長.....

一望到d 乜鳩堅決，總路線，多快好
就知全篇都係廢話唔洗睇

想做返起農業？唔係要幫阿侵做奴隸咩

寫個個點確保冇漏point......

唯有每次照抄再改同加

香港鼓勵拆郊野公園起樓, 呢鋪林鄭又要改口風

成篇文有幾多成係廢話?

Too late

tldr

Too long.....

環境破壞咗冇得返轉頭

因為佢地冇 , 所以呢兩個字先日提夜提

環境局又肥肥啦

強調，指出，強調，指出.........中國是最後大贏家。

結果只會炒起環保股